想問下大家出街街拍影raw定jpeg多?

我自己街拍就影jpeg多，除左影啲大景預左要大執果啲情況之下，基本上好少影raw。最主要原因係電腦無咁多位。但有少覺得買部相機成5位數唔影raw又好似好唗，大家對呢樣野有冇咩睇法?

利申：只係業餘興趣攝影，唔係專業攝影師

JPG

依家hdd平成咁

JPEG > 過落手機 > Post IG

幾皮嘢買機鏡影jpg

JPEG 夠啦，方便過落相機
又唔係咩專業人，要參加展覽

影人時先會特登開raw
風景真係睇情況

even用電話影如果認真影都用raw
始終raw個後製空間大好多

只影raw

Why not both
無位先del

$440 2tb 外置USB ...
斎影raw only

如果唔係靠影相搵食嘅jpg 乜都夠啦
影raw又大，過相又耐，過完仲要convert晒時間
係影到靚相嘅jpg直出都靚
影得衰嘅拿住raw左推右推都唔會靚架啦

raw only
玩得數碼機點都要識後制啦
洗咁多錢買機買鏡頭，點解唔留少少錢買harddisk,真係唔撚明

冇要求先至會用JPEG

樓上有幾個
請問raw有幾咁唔方便呀？
吉張sd卡入電腦調光暗都係好快嘅事

其實我本身岩岩學玩影相果陣就全部影RAW,影左一年之後發現影影埋用左好多GB,基本上再影落去就肯定會無位,所以開始影左一年jpg,發現其實如果夠光基本上影RAW同JPG分別都唔係好大,所以影大景/低光狀態時先會轉RAW。
最近參加左個國際影展,竟然好好彩地入左圍,大會問我拎原圖,我交果張JPG來,心諗如果當時影RAW,就會有D空間去執相,可能獲獎機會大D,但一切已經太遲...

想借呢度問下關於富士色嘅問題
通常嚟講買富士係為咗佢嘅底片模式啦
但我又想影下raw 執下相微調好啲細節
咁我想請教下大家
底片模擬會唔會影響到raw架？
有冇方法執完raw再套用返佢啲底片模擬呢
同埋如果我用佢直出嘅jpg嚟執光暗
係咪肯定冇咁好

RAW同JPG分別都唔係好大

分別唔到係好事黎，唔洗煩咁多野
理論上視覺望落RAW仲會差過JPG，無sharpness無色彩profile，又灰又soft
其實影乜都無所謂個人喜好，正如樓上講影Raw既確定識得點執？
不過執Raw後制有助對色彩／曝光／拍攝既理解，對前期拍攝既技巧有幫助，前提係正正經經咁去學

利申：我自己係用Fuji only Raw

如果你用LR or Capture One，影Raw都有得套番個底片摸擬
再基於個底片既色再去執的

唔該晒巴打
但如果係咁咪即係用咩機都得
題外話, 見巴打你都係用Fuji 但only Raw
咁既然都係影RAW點解巴打你都會揀用FUJI?

RAW加JPG

其實個品牌都會有佢地自己既profile，入到PS LR CO都係任你套

正如我上面講，我用fuji raw，係套用fuji 底片模擬後，再去執張相，即係基本有左fuji底片色調後再去作調節
如果用其他品牌Raw，要執Fuji色唔係話唔得，但就要做好多步驟細微調節，唔係簡單推幾下RGB曲線就可以。咁既然我係鐘意fuji色，咁點解唔用番fuji，用raw簡單轉個profile，做少好多步驟

明白晒
多謝晒巴打講解

邊個影展

Sorry,其實唔係影展,係比賽,香港果個會德豐同國家地理果個比賽

張相你執得太勁都無乜用

入左50 強 收埋原圖都未公佈賽果架啦 , 同篇文無乜關係

佢應該都唔係想收你raw
先唔講比較誇張既後製
普通輸出用唔同軟件都未必一樣

Why not JPEG+RAW？
買hdd裝RAW就可以，記憶體最唔值錢

我意思係如果一早就影RAW既話,後製間空大D,有機會獲獎機會高D咁

佢有出EMAIL來問拎"RAW檔或原始檔（必須含有EXIF資料）",雖然都係想睇下你有冇P圖咁

fuji SOOC

睇情況
如果太光/太暗會影埋raw方便後期tune
影人像多數會

用番原廠raw stidio駁body出raw相先會同body直出jpg一致

有RAW一定影RAW.

多謝巴打，之前用XE3 都唔知有呢個software
不過唔知如果同capture one比
係咪都係C1會好啲呢？可能多啲野可以執？

用fuji, iphone先影jpg, 其他影raw

如果係影raw，會否影mini size既raw，定用最大果隻raw?

無錢學乜人影相呀，你老母

佢窮

算巴啦你。

你用raw. Lightroom完再photoshop. Save 左個setting咪得。

呢兩個垃圾比賽

raw+peg

小朋友先做選擇

想問下香港有咩比賽係比較有水準? join過幾次果啲廟會同民政署搞果啲，我覺有10個入面可能有7個都係佢地送獎/錢比自己友拎，絕對唔係以相來做勝負。

無 老實講香港嘅比賽都係圍內打飛機嘅活動

一張卡影Raw，一張卡影jpeg
Jpeg 用嚟喺街即執即出，Raw 用嚟係屋企仔細執
返到屋企就會del Jpeg

由 300d 開始已經只影raw

你坐咗幾耐出黎？